\schapter{Задание 1}

Здесь и далее используется следующее соглашение об именовании: методы, рассматриваемые как хранилища данных обозначаются через \texttt{snake\_case}, методы, рассматриваемые как функции, обозначаются через \texttt{PascalCase}.

Реализуем данный объект через хранение backup-состояния в отдельном методе.

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task1,
    caption={Решение},
    language=caml
]
[
  state = @this => [],
  Backup = @this => this.backuped := this,
  Restore = @this => this.backuped
]
\end{lstlisting}

Проверим корректность работы данного объекта на нескольких примерах. Полностью выписывать форму объекта не будем, вместо этого используем обозначение \texttt{State}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task1-Test1,
    caption={Проверка присвоения состояния},
    language=caml
]
(\obj => 
  (((obj.state := 10).Backup).state := 100).state
)[
  state = @this => [],
  Backup = @this => this.backuped := this,
  Restore = @this => this.backuped
]

>> 100
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task1-Test2,
    caption={Проверка восстановления предыдущего состояния},
    language=caml
]
(\obj => 
  ((((obj.state := 10).Backup).state := 100).Restore).state
)[
  state = @this => [],
  Backup = @this => this.backuped := this,
  Restore = @this => this.backuped
]

>> 10
\end{lstlisting}

\schapter{Задание 2}

По условию задания методы \texttt{move\_x} и \texttt{move\_y} должны возвращать новый объект с изменёнными координатами. По этой причине данные методы не просто присваивают новое значение в поле \texttt{x} и \texttt{y}, а возвращают целиком новый объект с тем же набором методов.

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task2,
    caption={Решение},
    language=caml
]
[
  x = @this => 0,
  y = @this => 0,
  MoveX = @this => \dx => [
    x = @t => this.x + dx,
    y = @t => this.y,
    MoveX = @t => this.MoveX,
    MoveY = @t => this.MoveY
  ],
  MoveY = @this => \dy => [
    x = @t => this.x,
    y = @t => this.y + dy,
    MoveX = @t => this.MoveX,
    MoveY = @t => this.MoveY
  ]
]
\end{lstlisting}

\schapter{Задание 3}

В рамках этого задания была предпринята попытка упорядочивания кода через <<объекты-пакеты>>. Принципы использования представленных реализаций логических значений и чисел представлены в тестах.

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task-3,
    caption={Решение},
    language=caml
]
[
bools = @std => [
    true = @bools => [
        Val = @this => this.Then,
        Then = @this => this.Then,
        Else = @this => this.Else
    ],
    false = @bools => [
        Val = @this => this.Else,
        Then = @this => this.Then,
        Else = @this => this.Else
    ]
],
numbers = @std => [
    zero = @numbers => [
        IfZero = @this => \z => \s => z,
        Succ = @this => this.IfZero := (\z => \s => s this),
        Pred = @this => this.IfZero numbers.zero (\p => p),
        ToInt = @this => this.IfZero 0 (\x => 1 + (x.ToInt))
    ],
    one = @numbers => numbers.zero.Succ,
    two = @numbers => numbers.one.Succ
],
tests = @std => [
    bools = @_ => [
        test_true = @_ => 
            ((std.bools.true.Then := ok).Else := error).Val,
        test_false = @_ => 
            ((std.bools.false.Then := error).Else := ok).Val
    ],
    numbers = @_ => [
        test_IfZero = @_ => 
            std.numbers.zero.IfZero ok (\x => error),
        test_Succ = @_ => 
            std.numbers.zero.Succ.IfZero error (\x => ok)
    ]
]
]
\end{lstlisting}

\schapter{Задание 4}

Функция Фиббоначи определена как объекты \texttt{std.numbers.Fib} (в функциональной форме) и \texttt{std.numbers.FibObj} (в объектной форме).

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task-4,
    caption={Решение},
    language=caml
]
[
bools = @std => [
    true = @bools => [
        Val = @this => this.Then,
        Then = @this => this.Then,
        Else = @this => this.Else
    ],
    false = @bools => [
        Val = @this => this.Else,
        Then = @this => this.Then,
        Else = @this => this.Else
    ]
],
numbers = @std => [
    zero = @numbers => [
        IfZero = @this => \z => \s => z,
        Succ = @this => this.IfZero := (\z => \s => s this),
        Pred = @this => this.IfZero this (\p => p),
        ToInt = @this => this.IfZero 0 (\x => 1 + (x.ToInt)),
        Fib = @this => numbers.Fib this,
        Sum = @this => numbers.Sum this
    ],
    one = @numbers => numbers.zero.Succ,
    two = @numbers => numbers.one.Succ,
    three = @numbers => numbers.two.Succ,
    four = @numbers => numbers.three.Succ,
    five = @numbers => numbers.four.Succ,
    Sum = @numbers => \n1 => \n2 => 
        n1.IfZero n2 (\n1p => numbers.Sum n1p (n2.Succ)),
    Fib = @numbers => \n => 
        n.IfZero n 
            (\p1 => p1.IfZero n 
                (\p2 => p2.IfZero p1 (\_ => numbers.Sum 
                    (p1.Fib) (p2.Fib)
                ))
            ),
    FibObj = @numbers => [
        arg = @this => this.arg,
        val = @this => this.arg.IfZero (this.arg) 
            (\p1 => p1.IfZero (this.arg) 
                (\p2 => p2.IfZero p1 
                    (\_ => numbers.Sum 
                        ((numbers.FibObj.arg := p1).val) 
                        ((numbers.FibObj.arg := p2).val)
                    )
                )
            )
    ]
],
tests = @std => [
    bools = @_ => [
        test_true = @_ => 
            ((std.bools.true.Then := ok).Else := error).Val,
        test_false = @_ => 
            ((std.bools.false.Then := error).Else := ok).Val
    ],
    numbers = @_ => [
        test_IfZero = @_ => 
            std.numbers.zero.IfZero ok (\x => error),
        test_Pred = @_ => 
            std.numbers.one.Pred.IfZero ok (\x => error),
        test_Succ = @_ => 
            std.numbers.zero.Succ.IfZero error (\x => ok),
        test_Sum_2_with_3_equal_5 = @_ => 
            (std.numbers.Sum 
                (std.numbers.two) 
                (std.numbers.three)
            ).ToInt,
        test_Fib_0_equal_0 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.zero)).ToInt,
        test_Fib_1_equal_1 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.one)).ToInt,
        test_Fib_2_equal_1 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.two)).ToInt,
        test_Fib_3_equal_2 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.three)).ToInt,
        test_Fib_4_equal_3 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.four)).ToInt,
        test_Fib_5_equal_5 = @_ => 
            (std.numbers.Fib (std.numbers.five)).ToInt,
        test_FibObj_5_equal_5 = @_ => 
            (
                std.numbers.FibObj.arg := (std.numbers.five)
            ).val.ToInt
    ]
]
]
\end{lstlisting}